原來澳門已經用緊人面識別認人！

特首選舉日首次採人面識別簽到系統 2019.08.24 13:31

(澳門電台消息) 第 5任行政長官選舉明日(25日)早上 10時於東亞運體育館(澳門蛋)舉行， 首次於選舉日採用人面識別簽到系統，行政公職局電子政務規劃及基礎建設處處長陳子健稱，選委將於 0.5秒至1秒間完成簽到程序並入場，較以往靠人手掃條碼等入場方式節省人力安排，同時即時收集到場選委的人數，依法確保在選舉開始前有至少 3分之 2的選委出席。

選管會主席宋敏莉被問及行政長官候選人政綱宣講及答問大會的選委出席率約 6成，會否擔心影響投票率時稱，政綱宣講及答問大會是候選人其中一場的宣傳活動，她相信有部分選委選擇參與其他競選活動，所以缺席大會，她希望所有選委出席選舉日並投票。

宋敏莉又稱，密切關注天氣情況，若選舉當日氣象局發出8號風球，投票則不會舉行，且依法須在 5天內另行公布行政長官選舉日期。 (陳嘉信 黃偉昌)

“天眼”將建智能識別系統 2019.08.19 10:55

(澳門電台消息) 保安當局正開展智能識別系統的建設及應用，包括考慮在部分 “天眼”引入人面識別和車牌識別。

保安司司長辦公室在回覆議員梁孫旭書面質詢有關 “天眼”的問題時表示，警察總局將聯同有關部門開展智能識別系統的建設及應用，在符合現行法律並取得個人資料保護辦公室同意後，選取部分鏡頭作人面識別及車牌識別，同時研究目前市場上成熟的智能軟件或產品，視乎實際需要適時引進，藉以提升保安當局的綜合防控體系能力。

保安司司長黃少澤去年曾向立法會透露，初步預計各有 100枝 “天眼”鏡頭加入人面識別和車牌識別。 (謝娜娜 黃偉鴻)

澳門省 不出奇

澳門起再教育營都得喇,宣佈一國一制都冇人反對啊

澳門咁乖豬都要用

澳門?
不意外

你冇出現投票都可以秋後算帳

香港唔講你知 但係都已經用緊啦